看vtuber可不是開玩笑的

如果你聽到某某肥宅說「看Vtuber 是我的生存動力」可能不是開玩笑，我身邊就有實際例子

我有一個朋友A半年前進入IBM 當攻城獅。我不知道這是IBM的文化還是只有IBM的香港分部才是這樣，根本是血汗工廠。A入職後的生活就是每天加班，晚上11點才下班已經是日常，為了趕進度星期六也要回去，而且現在盛行WFH政策，就算星期日在家也要抽幾小時打code。

上一次見到A是10個月前的事，他還是個是個90公斤的肥仔，兩個月前再見面目測70公斤多，明顯變得非常憔悴，說話也是有氣無力的感覺，之後在discord 聊天甚至感受到A有點自殺傾向，例如我們和其他朋友相約哪天去看某動畫劇場版，他：「唉，如果我還有機會的話」總之就是一幅不想活的樣子

但是我們擔心也沒用，除了勸他不要看不開之外也幫不到忙，大家都做好心理準備第二天在報紙看到他了。

碰巧我在三個月前開始每天都在discord server 放幾段我覺得搞笑的vtuber 精華，直到現在還有而且越來越多。一星期前A 突然在Whatsapp (就像Line 在台灣這種主流通訊軟體)向我道謝，當時我一頭霧水，還想說我有幫過你甚麼忙嗎。他說某天太無聊看了幾段我扔上discord 的vtuber 精華，竟然看上癮了。此後每天上班都邊打code 邊看vtuber，時間過得超快。「屌你老母加班就加班，有vtuber 看我加到明天7點也可以」又說幸好有戴口罩要不然同事看到他整天看着youtube 傻笑。「如果我沒有按你的vtuber精華，我想我已經死了」現在A 感覺比兩個月前開朗不少，現在discord 聽他說話不再是陰沉的語氣，至少他討論vtuber 話題時是興高彩烈的。

現在他主推是水澄のぞみ 媽媽，也是他看的第一個vtuber，我想我應該打個SC向媽媽道謝了，感謝她拯救了我的朋友

神父？

樓主精障

點解推依個？

Video unavailable
This video is private.

因為港產

連V女兒

橙，頭先講完台灣係國家之後，條片就被消失左。依家好似又有翻

個皮咁可愛 把聲咁老嘅

咁都叫老？

Happy New Year (GMT+9)

聲老過塊皮太多唔多match

如果皮係姐姐類 同把聲會夾啲

點解個個人都話把聲咁老，其實真係咁老咩？

過左18就係老女人

駁唔到

鐘寶瑪林好搞笑

因為日本d vtuber應該9成都有用軟件tune過聲，所以顯得好可愛好有活力，呢位水澄のぞみ似係直出自己把聲

聲同性格都係御姐型

把聲好唔好聽見仁見智
但係好撚多懶音呀屌你老味

多撚到已經分唔到係懶音定黐脷筋
大佬呀你靠把聲搵食唔係咁撚過分嘛

點解同一條友要開咁多po？
係咪捧殺緊

我開左一個post炸bor, 邊有咁多post

講緊宣傳呢個vtuber 目測都有三個po